\documentclass[a4paper,11pt]{article}

%\usepackage{german}
\usepackage[T1]{fontenc} % utf8
\usepackage[utf8]{inputenc} % utf8
\usepackage[german]{babel} % deutsche silbentrennung

\title{Notizen zum Blockchain-Seminar, SS 2019}
\author{Jochen Peters}

\date{\today}
\usepackage[hidelinks, 
 pdftitle={Notizen zum Blockchain-Seminar},
 pdfauthor={Jochen Peters}
]{hyperref}

\usepackage{cite}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{array}
\usepackage{url}

\usepackage{graphicx}
\usepackage{color,xcolor,colortbl}
\usepackage{picture}

% start - scale image if needed
\makeatletter
\def\ScaleIfNeeded{%
  \ifdim\Gin@nat@width>\linewidth
    \linewidth
  \else
    \Gin@nat@width
  \fi
}
\makeatother
\setkeys{Gin}{width=\ScaleIfNeeded}
% end - scale image if needed

% code einbinden / hightlight
\usepackage{minted}

% macht aus \begin{minted}{cpp} -> \begin{cppcode}  bzw \end
\newminted{cpp}{
% frame=lines,
% framesep=2mm,
 baselinestretch=1.2,
 fontsize=\footnotesize,
 linenos}
\newminted{bash}{
% frame=lines,
% framesep=2mm,
 baselinestretch=1.2,
 fontsize=\footnotesize,
 linenos}

\providecommand{\tightlist}{%
  \setlength{\itemsep}{0pt}\setlength{\parskip}{0pt}}

%\usepackage[cm]{fullpage}  % mit 1,5cm rand

\usepackage{longtable}
\usepackage{booktabs} % enhance the quality of tables

\parindent0mm{} % einrueckung absatzanfang
\textheight24cm{}
\textwidth16cm{}
\oddsidemargin0mm{}
\topmargin-10mm{}

\begin{document}

\maketitle
\setcounter{secnumdepth}{0}
\setcounter{tocdepth}{1}
\tableofcontents

\input{temp.tex}

\end{document}
